---
title: Membres
visible: true
---

Vous pouvez ajouter dans votre espace de travail autant de personnes que vous le souhaitez. Les personnes ainsi ajoutées pourront ensuite être intégrées à vos projets. Pour en ajouter, il vous suffit de cliquer dans le menu latéral sur "Membres", puis sur le bouton "Inviter".

Au clic sur le bouton, une modale s'ouvre et vous invite à remplir un minimum d'informations, notamment le nom, prénom et adresse email de la personne à inviter au sein de votre espace. Il vous faut ensuite choisir un profil, qui correspond simplement à un ensemble de droits. En voici la synthèse:

| Profil | Modifier l'espace | Voir les membres | Inviter/modifier/supprimer des membres | Créer les projets | Gérer tous les projets | Détails |
| ------ | -------------------- | ------------------- | ---------------------------------------------- | ------------------- | ------------------------- | -------- |
| **Administrateur** | Oui | Oui | Oui | Oui | Oui | C'est le profil le plus haut, qui dispose de tous les droits, notamment ceux de gérer l'abonnement et les moyens de paiement |
| **Manager** | Non | Oui | Oui | Oui | Oui | C'est le profil qui dispose du maximum de droits pour gérer les projets, qu'il soit membre du projet ou non. |
| **Développeur** | Non | Oui | Non | Non | Non | C'est un profil accordant des droits intermédiaires permettant de voir les membres de l'espace et les projets auxquels l'utilisateur appartient. |
| **Invité** | Non | Non | Non | Non | Non | C'est le profil le plus bas, qui ne permet à l'utilisateur de ne voir que les projets auxquels il est rattaché. |

!!! Ces droits sont librement administrables. Si vous souhaitez par exemple donner à un développeur des droits intermédiaires, lui permettant par exemple de créer des membres, ou de voir tous les projets, il vous suffit de cocher les droits correspondant, au moment de la création de l'invitation ou postérieurement. 

Après la soumission de l'invitation, l'utilisateur reçoit sur sa boite email un message contenant un lien qui le redirigera sur une page l'invitant soit créer un compte, soit utiliser un compte existant. La suite à donner dépend de la situation.

* **Soit il ne dispose d'aucun compte** (l'invitation n'en a pas créé), et il doit passer par l'étape de création de compte. Il sera ensuite rattaché à l'espace qui l'a invité.
* **Soit il dispose déjà d'un compte**, car il a déjà créé un espace ou a déjà été invité dans un espace. Il peut alors le réutiliser, et pourra une fois connecté basculer d'un espace vers un autre.

!!! Le statut de l'invitation est visible depuis la liste des membres de votre espace. Bien qu'elle soit encore "En attente", il vous est possible d'intégrer le membre fraichement ajouté dans un projet et de lui assigner des tâches. Celles-ci lui seront rattachées lorsqu'il donnera suite à l'invitation lancée, et apparaitront de son côté dans "Mes tâches".
